%%%%%%%%%%% NO OLVIDAR COLOCAR ESTE COMENTARIO CON EL NUMERO DE EJERCICIO %%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 3 %%%%%%
%%Text bf para negrilla , el \\ es para el salto de linea.
%%El primer \\ hace un espacio en el texto y el 2 \\ crea otro espacio
\textbf{Ejemplo 3}\newline
Se plantea la construcción de un puente y se han presentado dos proyectos, el primero es un puente colgante a un costo de 850.000.000 COP millones de pesos, cada año habrá que darle mantenimiento a la plataforma de asfalto a un costo de 3.000.000 COP millones de pesos, se estima que las reparaciones serán cada vez mayores y que éstas aumentarán de precio todos los años en 2.000.000 COP millones de pesos y cada 5 años habrá que cambiar los cables que sostienen el puente a un costo fijo de 100.000.000 COP millones de pesos, el segundo proyecto es un puente en concreto a un costo de 900.000.000 COP millones de pesos, cada 3 años habrá que reacondicionar las bases a un costo de 25.000.000 COP millones de pesos, el costo anual de mantenimiento se puede considerara fijo en 5.000.000 COP millones de pesos. Con una tasa del 24\% determinar la mejor alternativa.

\textbf{Solución.}\\
\begin{center}

	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula
	\begin{longtable}{|c|c| }
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{2}{|c|}{$pf = 0 pmv$} \\ \hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
        $P = 850{.}000{.}000\text{ COP}$ & $P = 900{.}000{.}000\text{ COP}$ \\
		$R_m =  3{.}000{.}000\text{ + 2.000.000 *n COP}$ & $VS =  5{.}000{.}000\text{ COP}$ \\
		$n_A =  30 \textit{ años }$ & $n_A =  30 \textit{ años }$ \\
		$PR = 100{.}000{.}000\text{ COP}$ & $CMO = 25{.}000{.}000\text{ COP}$ \\
		$CAUE_A =  \text{? COP}$ & $CAUE_B =  \text{? COP}$  \\
        $i_A = \text{24\% pav}$  &  $i_B = \text{24\% pav}$ \\ \hline 
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}                                                                                  \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		\multicolumn{2}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5, width=10.5cm, keepaspectratio]{10_Capitulo/img/ejemplos/PNGs/3/Ejemplo_3_A.png}}\\ \hline
		\multicolumn{2}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5, width=10.5cm, keepaspectratio]{10_Capitulo/img/ejemplos/PNGs/3/Ejemplo_3_B.png}}\\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA

		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

		\multicolumn{2}{|c|}{$VP=R\frac{1-(1+i)^{-n}}{i} \text{ Valor presente serie uniforme vencida}$}\\ 
		\multicolumn{2}{|c|}{$VF=R\frac{(1+i)^{n}-1}{i} \text{ Valor futuro serie uniforme vencida}$}\\
		\multicolumn{2}{|c|}{$CAUE = \sum Ingresos_{anualizados} - \sum Egresos_{anualizados} \text{ CAUE expresado como una sumatoria}$}\\
		\hline                                         
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                      \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
        Alternativa A & Alternativa B \\ \hline
		Dividir los 100.000.000 COP  &  Dividir los 25.000.000 COP  \\
        en 5 planes anuales uniformes & en 3 planes anuales uniformes \\
        $R={100{.}000{.}000}* \frac{0,24}{(1+0,24)^{5}-1} = 8{.}186{.}585COP $ & $R={25{.}000{.}000}* \frac{0,24}{(1+0,24)^{3}-1} = 3{.}146{.}923COP $\\
        CAUE alternativa A & CAUE alternativa B   \\
        $CAUE_{A} = -33{.}000{.}000 -8{.}186{.}585$ & $CAUE_{B} = -5{.}000{.}000- 3{.}146{.}923COP$\\
        $CAUE_{A} = -41{.}186{.}585 COP$ & $CAUE_{B} = -8{.}146{.}923 COP$\\\hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO

		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}    \\ \hline

		\multicolumn{2}{|c|}{La alternativa que representa menores perdidas es la B.} \\ 
        \hline
		
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO X %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
